{
    "question": "jika posisi atau kedudukan bumi terletak diantara bulan dan matahari atau bumi di tengah pada satu garis lurus maka terjadi gerhana\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerhana bulan .</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Gerhana matahari </em></strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p><strong><em>G</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>terjadi ketika Bulan, Bumi, dan Matahari dalam satu garis lurus. Kedudukan Bulan berada di antara Bumi dan Matahari. Kedudukan tersebut menyebabkan cahaya Matahari ke Bumi terhalang oleh Bulan.</em></strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-efek-dormansi-390",
            "question": "Sebutkan Efek dormans\u0131??\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jwpwpscssgdsodusjwkjsb</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zpikirsendirilwoshsuw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-hari-made-dan-teman-teman-kut-kerja-bakti-membersihkan-sam-431",
            "question": "Suatu hari, made dan teman-teman    kut kerja bakti membersihkan samo\r\nyang ada di halaman sekolah. saat\r\nitu, made mendapat tugas untuk\r\nmenampung sampah daun ke dalam\r\nkarung dan memindahkannya ke ru\r\nkompos. berdasarkan cerita tersebut\r\naktivitas made yang menunjukkang\r\nrikan dan dorongan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tarikan: memindahkan karung ke ruang kompos</p><p>dorongan: menampung sampah daun kedalam karung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cabang-ilmu-biologi-yang-mempelajari-pengelompokkan-makhluk-hidup-944",
            "question": "Cabang ilmu biologi yang mempelajari pengelompokkan makhluk hidup adalah..    a.Botani\r\nb.Klasifikasij\r\nc.zoologi\r\nd.Entomologi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadikan jawaban terbaik dan bintang limanya ya, dan jangan lupa follow saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-zat-berikut-yang-termasuk-ke-dalam-limbah-organik-adalah-alog-119",
            "question": "5. Zat berikut yang termasuk ke dalam limbah organik adalah    A.Logam Berat\r\nB. Pestisida\r\nC.Asap\r\nD.Plastik\r\nE.Tinja\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d ya karena plastik bisa di olah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :\")</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Limbah organik adalah limbah yang berasal dari makhluk hidup. Tinja adalah hasil akhir dari pencernaan makhluk hidup, jadi jawaban yang benar adalah E</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "e-asetilkolin-a-c-b-sekretin-c-adrenalin-23-yang-dimaksud-d-369",
            "question": "E. Asetilkolin    a.\r\nC.\r\nb. Sekretin\r\nc. Adrenalin\r\n23. Yang dimaksud dengan susunan saraf pusat pada manusia\r\nadalah......\r\nOtak\r\nb. Sistem saraf simpatetik\r\nSistem saraf parasimpatetik\r\nd. Sumsum tulang belakang\r\nOtak dan sumsum tulang belakang\r\n4. Sel saraf yang berperan menghubungkan sel saraf motor\r\ndengan sel saraf sensori atau sel saraf lain dengan sistem\r\nsaraf pusat adalah ......\r\nSel saraf motor\r\nd. Sel saraf intermediet\r\nb. Sel saraf sensori\r\ne. Sistem saraf tepi\r\nSinapsis\r\ne.\r\na.\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumsum tulang belakang </p><p>otak dan sumsum tulangbelakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-pelestarian-hewan-lalat-621",
            "question": "Upaya pelestarian hewan lalat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>lalat bertelur -&gt; telur -&gt; menetas -&gt; larva -&gt; imago</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-yang-tidak-mengandung-tamanan-yang-tidak-menyukai-suhu-p-531",
            "question": "Tumbuhan yang Tidak Mengandung Tamanan Yang Tidak Menyukai Suhu Panas Adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lumut,teratai</p><p>kangkung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-ilmuwan-mengetahui-warna-kulit-dari-dinosaurus-sec-753",
            "question": "Bagaimana cara ilmuwan mengetahui warna kulit dari dinosaurus secara pasti?    Jika hanya dari melihat fosil, fosil itu udah berjuta-juta tahun di bawah tanah. Otomatis warnanya sudah pudar! Bahkan ada yg sudah menghitam.\r\n\r\nTolong kak jelasin. Ditanya guru biologi.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan dilakukan uji forensik terhadap sampel yang ditemukan<br>Bisa berupa fosil atau dna yang didapat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-lingkungan-dapat-terjadi-pencemaran-apabila-zat-tertentu-yan-637",
            "question": "Pada lingkungan dapat terjadi pencemaran apabila zat tertentu yang terkandung di dalamnya???    A. tidak mempengaruhi lingkungan\r\n\r\nB. menimbulkan keseimbangan lingkungan\r\n\r\nC. di antara batas baku mutu lingkungan\r\n\r\nD. Sama dengan batas baku mutu lingkungan \r\n\r\nE. melebihi ambang batas baku mutu lingkungan\r\n\r\nmohon jawabannya kak\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. melebihi ambang batas baku mutu lingkungan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-manusia-hewan-dan-tumbuhan-di-katakan-mahluk-hidup-984",
            "question": "Mengapa manusia ,hewan dan tumbuhan di katakan mahluk hidup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena mempunyai nyawa bisa mati dan juga bisa hidup.</p><p>...... mahluk hidup adalah mahluk yg bernafas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena memiliki ciri kehidupan</p><p>-Bernafas</p><p>-Membutuhkan makanan</p><p>- Mengeluarkan Zat sisa</p><p>- bergerak</p><p>- tumbuh dan berkembang</p><p>dll.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}